# RabbitMQ

![Снимок экрана от 2023-01-25 01-55-22](https://user-images.githubusercontent.com/75438030/214439391-ed855132-646f-4ef6-b032-9bb0f8e15d60.png)

---

![Снимок экрана от 2023-01-25 02-01-15](https://user-images.githubusercontent.com/75438030/214440235-722443b2-c53e-4a0a-9c2c-5daec4fe41e2.png)

### Кратко работу RabbitMQ можно описать следующим образом:

Издатель отправляет сообщение определенному обменнику

Обменник, получив сообщение, маршрутизирует его в одну или несколько очередей в соответствии с правилами привязки между ним и очередью

Очередь хранит ссылку на это сообщение. Само сообщение хранится в оперативной памяти или на диске

Как только потребитель готов получить сообщение из очереди, сервер создает копию сообщения по ссылке и отправляет

Потребитель получает сообщение и отправляет брокеру подтверждение

Брокер, получив подтверждение, удаляет копию сообщения из очереди. Затем удаляет из оперативной памяти и с диска

---
### Скрипты для тестов RabbitMQ

py_script - https://gitlab.com/alexnet-public/ansible/-/tree/main/rabbit-mq

### Дополнительные материалы

`RabbitMQ - Habr`

https://habr.com/ru/post/488654/
